---
aid: 9025
zid: 604824
title: "给吹牛的一点建议，供参考"
author: 北镇抚司
date: 2015-07-30 15:16:02+07:00
lastmod: 2015-07-30 16:18:00+07:00
---

北镇抚司 于 2015-7-30 15:16:02 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-30 16:21 编辑_

同人已经写完，按照赵公公“作者最大”的观点，我本不应该再多话，但是刚刚狄元老的一句"您跟大多数作者兼读者一样，对司法界的实际运作不是很了解"的话影响了我，忍不住要把已发正文中有关卢炫描写的一处不妥之处指出来供吹牛参考。因为我不想因为卢炫的同人而给吹牛留下被人诟病的脑洞。

正文第四百三十节 送礼

本节最后一段的第一句话 “就马甲看来，这份报告算不上多专业，更谈不上惊艳。不但资料欠缺甚多，运用的法学原理也有很多错谬。”

同人写的是“马甲看到是一份很标准的调研报告。报告分为：各部门职能职责划分的现状、存在的问题、出现问题的原因以整改建议几个部分。报告列举的事例涵盖了元老院目前设立的除军事机关以外的所有行政部门，客观全面。指出的问题也以事实为基础，真实公允。在原因部分又花了很大的篇幅来论述这类问题在所有新生政权中普遍存在，是所有政权走向成熟的必然。如果仅仅是这些，马甲会给出一个专业的评语”

正文的修改，故意多加了一句“运用的法学原理也有很多错谬”。

其他的修改，都没有问题，恰恰是这最后一句话，却起到了画蛇添足的作用。因为卢炫提交的报告是一份职能职责现状的调研报告，这种报告根本不需要运用任何法学原理，它只要收集事实，描述事实，指出问题就可以了。

写这样的报告有基本的公文写作经验就够了，卢炫之所以要送到马甲那里，纯粹是为了给马甲送枕头。

---

小白之友 于 2015-7-30 16:13:43 发表了：

_本帖最后由 小白之友 于 2015-7-30 16:17 编辑_

作者不上这儿来，别白费事了。

另外你既然报名当 NPC，就要有当 NPC 的觉悟。

以你正文中的党校法律文凭的水平，被法学会的大佬说专业水平不够，有问题？

因为自己不够英明神武，就说作者知识见识有短板，本地和贴吧参与讨论几百网友怎么倒是倒过来说呢？原来他们都是不懂行的，知识有短板的货啊！你最伟大你最英明，其他人都是 NPC 行了吧。

扯淡也没这个扯法吧。

---

北镇抚司 于 2015-7-30 16:18:12 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-7-30 16:21 编辑_

> 小白之友 发表于 2015-7-30 16:13
>
> 作者不上这儿来，别白费事了。
>
> 另外你既然报名当 NPC，就要有当 NPC 的觉悟。
>
> 以你正文中的党校法律文凭的水 ...

要涉及专业，才有被说专业不够的机会。

我并没有说其他修改不对，我认为那句话是多余的。

不过你的批评很有道理，要有觉悟，谢谢了。

---
